澳門邀「魏瓔珞」任文化傳播大使 傳媒人：邊一忽代表到澳門？

澳門文化局「文化傳播大使」代言人計劃，公布由大陸演員，《延禧攻略》女主角吳謹言擔任「星級文化傳播大使」，更稱吳謹言四月會到澳門「宣揚文化的傳承與傳播」；曾任澳門網媒《愛瞞日報》副社長的崔子釗狠批是「文化局的墮落」，「揾個電視劇內地女演員去代言澳門文化傳播？邊一忽代表到澳門？」

澳門文化局在相關公布中，指吳謹言因《延禧攻略》人氣急升，該劇「展現不少非物質文化遺產元素」，例如崑曲、刺繡等的歷史價值及藝術之美，更引述吳謹言稱「我們每一刻都在接觸文化」，包括《延禧攻略》的緙絲工藝、南京絨花，新劇《皓鑭傳》的戰國跪坐禮儀和取自《詩經》的台詞等等。

崔子釗就質疑吳謹言不能代表澳門文化，更稱這是「中國筆會作家當文化局局長的下場」。澳門文化局局長是穆欣欣，去年2月上任，她是中國作家協會會員，亦是南京大學戲劇戲曲學博士，曾在《深圳特區報》副刊撰寫專欄。

洗白D錢

吳謹言收完錢仲以為澳門講普通話寫簡體字咋
佢代左言都唔會知澳門文化係咩

支那人代表支那地方有咩問題 但係澳門有文化既咩

澳萄時代留低嘅歷史文化城區?

洗黑錢唔洗你教

澳門除咗字之外仲有咩唔係大陸?

澳門有咩文化?賭錢定派錢?

黃賭毒

澳門咪就係支那囉，好撚正常呀

就算唔搵佢咁搵邊個？

G

雞竇搵雞, 點代表唔到?

成隻et咁

咁我又覺得點解香港人一定要踩澳門人，澳門就算文化底淺都唔係佢地想，由葡萄牙殖民已經冇諗過好好發展，只係要個沿海地區賺中國錢

係都要搵嘢入搵嘢笑鳩人有咩咁滿足？

投共之後咩都冇哂啦
香港遲早都係咁
到時真係大家都係支那人

諗起卡士蘭任高雄代言人

澳門人當自己係乜野

無搵隻豬搵棵草
甚至鳩毛

都算係咁

發哥，賭神

我記得當年台灣悠遊卡又係搵波多野 完全唔知兩者有咩關係

請不要忘記台灣係風化島，實境版AV
台灣月台.avi

台港澳互屌 明明都係比支那入侵緊 笑死人

踩澳門味踩lo 唔撚得 垃圾地方

得罪講句搵果隻支那明星雞幫佢澳門做大使抬高左澳門添啦，隻支那雞分分鐘仲有文化過澳門狗

澳門有咩代表人物？

咁係sell product啫，澳門呢個大大聲話係文化大使播

玄學大師玄仔！

微辣？

屌，搵個土生葡國妹代言好過搵個大清支那妹啦

馮志強

話你班澳門人亂講野，唔謹言呀

其實做人唔洗咁偏激，澳門人冇得罪香港人嘅，我地明明都係俾支那當condom咁用緊，咁都好互屌，你有咩得益？

支那人：爛屋一堆，不值一提

衰過清朝

人地文化局話唔洗錢
黎緊仲有汪呀姐

大家政府都係出賣緊當地人

澳門人被出賣

代表澳門
呢種質素都係二千咋

最基本既尊重都無你憑咩話人垃圾

其實澳門有乜偉人？

肥閪

佢連澳門係邊到都未必知

同埃及啲金字塔一樣，都係舊埃及人死晒之後，俾班新埃及人攞嚟賺錢嘅道具

佢條波罅好似胸肌波罅咁

「仆㗎，仆㗎，仆㗎，一定仆」

催屎眼

搵soler都無咁嬲

屌你老母上面成班on9 你話台撚雖然無知兼弱智 但係人地普遍上都係對支國好撚反感 而且守護到自己嘅文化

咁我又想問 澳門狗做過啲乜？有錢收就得㗎啦 成班冇啲志氣 微辣嗰班垃圾有政治立場㗎咩？

你班澳狗年年收得錢就咪撚嘈啦
維穩費黎

澳門人自己都唔知

下面有個撻

應該揾中萄混血兒例如肥媽⋯⋯就適合dd

文化=蒙古海軍

澳門人究竟有冇自知之明?
澳門藝人識條撚咩

對波

呢個正啊,又話唔食煙係壞習慣,開會又屌柒香港泛民同支持打女人.

批鬥文化

梗係搵崩牙駒 水房賴啦 話晒都陀地

澳門文化係咪沙圈賭場同爬仔？

暗黑林志玲喎 你話呢

玄學大師竟然覆左一次就無吠

大劉，羅傑

沙圈d女仲代表到澳門啦

條女平到

RubberBand 六號係澳門人
不過澳共點會搵佢

搵何超蓮好過啦

搵何家千金仲好啦

死澳門狗既事關我撚事

澳門有咩文化？

今次真係駁唔到
利申：澳門人

沙圈文化傳播大使

唔謹言

幾百年前d舊野好心唔好攞出來獻世啦

澳門人=支那人，有份搶香港資源，冇得罪香港人

年中唔小有澳門身份證既痴到現金分享
又點計

搶香港嘅乜鳩？鳩嗡就係？ur mom must be proud of u

搵何超蓮好過喇

搵超蓮都算啦
搵個三唔識7嘅人做咩
下次美國隊長做到電影票房第一
洗唔洗叫佢去澳門宣傳返澳門嘢

咁又唔好咁講
澳門歷史文化的確係有ge

不過全部都係由葡國人創造出黎
真正由現代澳門人創造ge文化...emm...賭卦

微辣算把啦
越做越7

埃及都有遺跡，但同當地居民冇關係咁解

唔係麻，你哋笑人呀
你話人係支那地方，鬼佬都覺得香港係支那地方咋
好意思笑人

賭場就有關

不知幾撚多港燦揸住澳門身份証年年等派錢，港蝗

其實笑完就算
立此存照
互屌夠幾十版真心onJ

每次講澳門或者台灣就會一班人走出黎要踩人拎成功感
成熟啲啦, 幾時開始香港要靠踩人黎拎優越感
香港真係越黎越退步
以前踩都唔洗踩一眼就睇得出分別
依家係到同支那鬥品格低劣, 做埋同支那一樣踩人搵優越感既事

無野做睇下ok,但肯定上唔到大台

點解唔搵澳門小姐Sofia？

真心定曲線

中澳同城化 你班仆街唔好挑撥離間

揾c朗做大使就得啦，係人都知葡萄牙文化

澳門狗預咗冇晒話事權架啦

嗰班咪都係澳門狗囉
On9

澳門人收撚皮啦，又廢又多野講，瓔珞肯過嚟都叫尊重你啦，成班澳門狗剩係識吠，柒撚到

去打令浴室求其搵一條女仲能代表澳門文化價值

捉到件澳門人

支那人講文化

澳門狗返去派牌算啦，學人講文化，想笑死人咩

應該搵肥媽 又係葡人 又舔共

其實澳門有咩名人明星?

促進澳門發展、繁榮及安定

夠支那

無波

小肥，solar,肥媽

以前澳門都搵過劉德華做澳門旅遊大使

咁應該搵肥媽
前面2個都唔係好「明」,又喺香港發展咁

肥婆唔係香港發展？你噏乜鳩

sorry自膠3個都係香港發展

澳門有冇咩名人明星唔係喺香港發展?

Child 登真係child 登
啲回覆小學雞到

搵肥媽都有代表過佢

憎澳門狗還憎澳門狗
澳門受歐洲文化影響係好深
甚至深過香港
話咩澳門無文化既無知撚真係唔好出黎柒
咁都一堆正評

未變賭城之前 直頭係成個歐洲小島咁 勁撚靚

小肥好似都係澳門人

入面得豪dee係有熱誠 比較幽默

佢5毛嚟 當睇唔到就得

陳慧敏

好多文化就係舊年月累積 叫人講文化但唔好講舊野 你識唔識咩叫文化架
你黨冇教你嘅咩 不過又真係冇嘅 支那點會有文化

5毛嚟架

果d5毛嚟 或者係新移民 佢地習性係咁 踩人抬高自己/挑起事端 支那共狗最叻係做呢d

咁撚快可以攝位

你咪理，有領導人想hi，就梗係要出公數hi啦

今日澳門明日香港後日台灣

今日我地笑鳩人，第日我地就係同路人仲要比人笑返轉頭

大家都係同一個命運唔知有咩好笑

根本就係同路 台灣就可以改變

香港入矖局
要改變97前就有可能
97後你嘅機會係0呀

唔同啦澳門咁少人，英國全球都比仆街都似。

當年本身香港都好人想回歸㗎！冇得後悔啦

大家都入局我唔求多 比澳籍(澳門籍呀)就夠

一年比部IPhone我就夠

好多人想

係大陸比人反到傻既就當寶
抵人睇你唔起啦澳門狗

搵西女人就ok 啦

雪雪雪

香港同台灣就同路人，澳門邊忽係 澳門係同路人不如話晒大灣區係同路人啦

苗曲線交稅上大陸

澳門傳媒人崔子蕉

呢條L樣幾時又走番出黎嫁

btw呀姐都係
請10個8個都唔係澳門人
淨得嗰2個都唔知澳門文化有乜
on9政府又開數搞埋啲無謂嘢奶共

其實好簡單
文化除左歷史文化外，仲有音樂文化，電影文化，戲劇，美術，文學 etc

澳門係有歷史文化，但幾乎所有都係由以前葡萄牙人創造出黎，例如你的大三巴
香港雖然係無乜歷史文化，但係香港其他文化領域上都係由現代香港人創造出黎而且好成功咁將呢d文化輸出去台灣新加坡等華人地方

首席馬膠花式打飛機大師詹惟中你都唔撚識
就縮返去你老母個臭閪度啦仆街

至少有人識香港娛樂圈人士個名，澳門 et

爛賭二文化

咁點解唔搵佢哋呢？
佢哋知名度又會唔會多於香港
Btw佢哋又咪嚟香港發展

陳奕迅(渣bno)上年靠香港音樂班底打破左台灣金曲獎男歌手紀綠咁都話靠幾十年前
再加上就算幾十年前軟文化輸出都係由香港人一手一腳去創造

陳奕迅 BC

大陸求其搵啲九唔搭八既人做政協咪差唔多
Eminleo 陳小春 王祖藍 關深圳惠州廣西咩事
照樣做到

香港各領域文化係退左步，但至少仲可以有野輸出到台灣同大陸
至於張國榮同陳奕迅，我只可以話eason能夠响中港台新馬咁多競爭對手都可以打破金曲獎男歌手紀錄其實已經係好勁，台灣金曲獎的公信力我諗唔洗我多講出哂名勁難拿

btw張國榮咪又係香港人

人哋個page咪即刻澄清話汪呀姐先係大使囉
不過睇吓佢個post係咁加埋晒啲emoji又懶係串鳩人炒車
下面啲留言唔使講
完全典型嘅港人講地廢中廢老留言風格
真係完全話俾人知咩係澳門文化

都啱嘅！澳門係歐盟人，香港同台灣咩7都唔係